日本自衛隊將演習 設想中臺衝突 中國軍隊南下牽制日美軍

日本共同社報道，日本政府相關人士透露，陸海空自衛隊將於本月下旬實施設想中國大陸與臺灣發生軍事衝突的演習。演習將檢驗部隊在安全保障相關法新設的對日本和平與安全造成重要影響的「重要影響事態」發生時的應對。

報道指，演習並不實際調動部隊，而是以桌面演練的形式實施。演習設想包括出動駐日美軍，但由於美軍此次以觀察員身份參加，因此將由自衛隊代為演示美軍的運用。防衛省希望通過實施大規模演習，儘快確保安保法的實效性。

共同社引述相關人士稱，演習將於本月23至27日實施，設想從無突發事態的平時開始逐步提升危機程度，直到中國大陸與臺灣的衝突導致發生「重要影響事態」。期間日美共同應對為牽制自衛隊及美軍行動而南下的中國軍隊。

關於設想發生「重要影響事態」的訓練，自衛隊與美軍去年11月在沖繩本島周邊海域實施了自衛隊員搜救墜落的美軍機機組人員的聯合訓練。此次的演習則更進一步，設想中國大陸與臺灣發生突發事件。

美國候任總統特朗普與臺灣總統蔡英文舉行電話會談一事引發中國的批評，並派航母「遼寧艦」在臺灣近海航行等，中國大陸與臺灣關係趨於惡化。然而相關人士稱，此次演習的基本內容在特朗普當選前已經確定。

共同社解釋，「重要影響事態」是指若置之不理則可能導致對日本的直接武力攻擊等情況、給日本的和平與安全造成重要影響的事態。日本政府修改了設想朝鮮半島發生突發事態於1999年制定的《周邊事態法》名稱，作為安全保障相關法之一的《重要影響事態法》，事實上廢除了地理限制。由此，除了「目前正在發生戰鬥行為的現場（戰場）」之外，自衛隊可以向戰鬥中的美軍等他國軍隊提供補給和運輸等後方支援。可以提供彈藥以及為準備升空參加戰鬥行動的飛機加油，但不允許提供武器。

係唔係同我平時打機一樣？

傻仔
唔同真係出人打啊?
鳩少陣當幫忙啦

應該係玩沙盤推演,分小組模擬打嗰陣既指令反應等

BTW話唔定搞搞下就真係出軍隊演習

你平時打 ArmA, Wargame, Command 咪有1%囉

過多兩年開戰了

翻版甲午戰爭